（得閒live）有圖少字-毒遊22天葡西摩三國亂行之旅

因為份狗工太垃圾唔想做，而咁岩又訂到超平機票所以祼辭左一條友9fing去個旅行散下心,今晚零晨就上機但只係book左頭兩日既airbnb，希望做返個記錄live 下紀錄下個行程

今次會玩葡萄牙沿海城市+西班牙南部+摩洛哥北部

因為未有圖所以送上屋企樓下夜景一張先

好，準備沖個靚涼就出發去機場啦，有興趣睇就留個名啦

毒撚無人理，好，繼續自言自語紀錄返個行程先

好在岩岩到巴士站追到架機場A車，感謝前面有個師奶見我拖住喼追車幫我舉手叫停架車我先順利上到車，唔係就要等多半個鐘

話時話屋企樓下有左A車都未搭過，次次都係坐E車

有埋插頭方便人充電唔錯唔錯，但我用唔著因為係屋企充爆曬

今晚0020機而家出發好似早左啲，唔緊要啦早到好過遲到丫嘛

樓主加油
慢慢寫多啲野就有人睇

關於電話卡，我買既係淘寶貨一百蚊鬆啲既6G歐洲通用vodafone卡,希望到時真係用得到啦

其實一舊水送咁多野都幾抵屌

感動第一個留言，多謝你

講返點解會揀呢幾個地方去呢，其實次之前唔覺意見到葡萄牙Sintra 既呢個城堡，覺得好夢幻好特別，再check 下葡萄牙沿海玩都幾靚幾chill咁，就放左係bucket list決定去，直到買到平機票就決定沿路南下去玩埋西班牙南部加摩洛哥，之前掙扎左好耐落唔落埋摩洛哥，因為怕太趕時間，但係我又真係好鬼想試下係歐洲坐船去非洲，我諗對於亞洲人黎講真係
一生人一次，無奶油唔試，咁就選擇落埋去摩洛哥睇我好恨去既藍色貓城

Sintra網上圖片

摩洛哥藍色貓城網上圖

希望到時去到呢幾個我想去既地方好天氣俾我見到最靚果一面啦

唔洗一個鐘到左機場準備check in先,其實香港機場真係全世界數一數二咁靚

我都想去西葡旅遊

介紹返，今次我訂既係漢莎航空，但實際坐既航空係聯營既瑞士航空，唔係直飛要中途係瑞士轉機，鬼咩，咁平又有時間咪轉下機囉，睇下轉機會唔會有時間出瑞士市區行下先

留名前年去完西班牙
今年會再去 加埋葡萄牙

同路人路過留名 ！早兩年西葡落過直布羅陀，今年諗住西班牙搭船過摩洛哥 ！

btw 預祝Ching旅途愉快，一路順風

成功check in 攞左兩程機票，入左禁區慢慢等上機啦

攞特衰護照去葡萄牙西班牙摩洛哥都唔洗簽證架，因為我無bno 所以就唔清楚係咪都一樣唔洗簽證

清，心動不如行動啦

巴打講果啲地方都plan左去，期待中

多謝你啲資料，希望去到都好好天氣啦

正wow,做咩上次唔去埋葡萄牙呀？

依三個地方用BNO都係免簽

我都好期待西班牙搭船落摩洛哥呢程船，一個鐘橫渡歐非大陸，諗起都射左

多謝你清

4月尾用哂D假去土耳其
最快都要等下一年!
祝你旅途愉快

話說我去廿二日，懶得執行李既我得咁少野，果邊只係初春，夜晚仲係10度以下，希望唔會凍死

個廿吋喼係申請信用卡免費攞既

士耳奇正呀我都想去，仲有伊朗都係我bucket list, BTW我好似有追過清開既post, 個名好熟

ching safe flight

多謝清

話說黎過咁多次機場，都唔知有啲咁既位俾人訓覺

多謝清提醒，我已經買好左由fez飛返Lisbon 既tap air機票，好似八百幾港紙，係咪算貴？

船果到我會買大果兩間，放心

長長人龍等上機啦

睇清楚包唔包行李
係咪下午4點幾果班？

Fez記住咪撚食cafe clock ,最出名果間，又垃圾 又污糟，食撚到肚屙
Cinema. Cafe 最正burger
Morocco記住狂飲橙汁，平靚正

機票幾$？ 淡季應該好平
唔買Lufthansa Marrakech 入 Lisbon 走既？應該都平

上到機，第一次坐瑞士航空，啲香港大媽好那嘈，坐正係大媽旅行團後面，好黑仔，機位唔算窄，飛成萬公里12個鐘，希望一路順風平平安安啦

十二個鐘黎再update啦，各位師兄早抖，要準備山data 啦

啲戲好新下，有殘體字字幕，Green book ， Bohemian rhapsody都有，幾好

好，準備起飛識data 啦

留名
想知張淘寶Vodafone卡work唔work 我都諗住買

報下平安先，今朝準時到左蘇黎世，出左city 行左陣，機場出city 真係好近，岩岩行完返到機場再等轉機去Lisbon啦，連唔到機場wifi ，相就今晚有wifi 先再詳細啲update 啦

留名
想知上網卡

Day 1 Hongkong to Zurich
Zurich to Lisbon
Lisbon to Porto

瑞航兩餐飛機餐

飛左12個鐘多啲，終於見到瑞士既曙光啦

黎到Zurich機場，都係香港機場靚好多

因為無預會出Zurich市中心，咁就去counter 問下可唔可以用歐元買火車飛，佢又俾wood, 但係找返chf, 都好可以係市中心用

呢次中伏，有無人知原來瑞士同日本一樣電話係唔可以較靜音，偷影靚女好大聲卡茶，好在靚女無理到，之後佢仲搵左我條蕉仔出黎含

有三個鐘到可以係Zurich 9行，四圍影下相咁，唔通瑞士真係點影都靚？

再行到去湖邊，睇真啲，近岸有天鵝睇，遠望係連綿既雪山丫，好靚丫媽呀

岸邊有個戶外market仔，賣下花呀包呀芝士呀咁啦，我就坐低食左我瑞士第一同唯一既早餐

差唔多時間就慢慢行返火車站坐車返機場轉機啦

呢到真係要特別提下，話說樓主腸胃不騮唔好，成日都要柯💩，咁我行到返蘇黎世火車站又咁岩急💩，咪搵廁所囉，好啦搵到廁所原來係要俾錢既，咁無計啦，唔通賴出黎咩，都要俾架啦，俾左chf1.5，廁所到閘開左俾我入去，我入到去，屌你，得啲尿兜點撚樣柯💩？隔離一格格柯屎位分開閘住我過唔到去，個肚又就係忍唔住，即係大聲呼叫，有個姐姐過左黎，我同佢講我想柯屎但係我淨係入左去尿兜到，原來柯💩係唔同價佢要我補返錢先俾我入去爆石，我屌佢老味，真係差啲就賴出黎，收錢都算，仲分開柯尿柯💩唔同價，你係得既，大家如果去瑞士既小心中伏

下圖我入左右邊尿兜，左邊有玻璃隔住左先係一格格柯💩既

留名月尾去西葡 plan左Lisbon Porto 巴塞 馬德里

柯完💩就坐返火車返機場，都只係十五分鐘車程，所以如果轉機有時間不妨出市區行下啦
返到機場無耐就準備起飛出發去Lisbon 啦

到埗Lisbon機場

因為我唔想走回頭路，所以去到Lisbon我先直上Porto, 由北向南玩，所以買定火車飛，未夠鐘隊個KFC頂肚，盛惠5歐

三個鐘就到Porto

成個車箱啲玻璃都無野，係得我坐果個玻璃出面起曬霧睇唔到風景

但去到Porto 已經入黑，仲要落雨，咁就只好上Airbnb 休息下，出左行左陣食埋晚餐就完左第一日，機本上第一日都係不停坐車轉機，聽日先會開始真係玩

Porto 夜景

號稱全世界最靚既M記，點解？因為有水晶屌燈陪窮撚食麥樂雞，但其實間野好細下

求奇搵左間野黎食

好濃郁既肉湯

有麪包有肉既唔知咩,都好食

間野最出名既豬肉夾包，細細個口感都唔錯

係到西葡梗係要狂飲既Sangria啦

埋單要13歐

葡萄牙查過Airbnb 都唔貴，所以打算之後都應該會住airbnb

第一晚訓咁樣，百五蚊都可以啦，但係要同人共用客廳廁所

Day1完，聽日正式可以全日去玩啦

我呢張機票真係平，二千頭，仲連多程單程飛上海，所以唔再搵open jaw，見到即刻book 左先

關於電話卡，我係淘寶買6G 30日，98人仔，全歐洲通用，跟住說明書開通之後，暫時係瑞士同葡萄牙用都無問題，幾快添，堅抵用，仲送下面咁多野

係？我見好多人話去西班牙話巴塞馬德里會悶，反而多人推介西班牙南部woo

我book完先發現好多人話悶應該會有一日去Segovia

或者你再睇睇我之後行程，其實葡萄牙都多野玩，如果你岩到時plan 去埋囉

哦，港歐上，最尾果程飛唔飛

想知有無penalty我都買左

我唔洗返工其實可以飛埋，但係我到香港得一個鐘就再飛上海，如果班機delay就唔知飛唔飛好

應該唔會既，我到時話你知

我都仲諗緊南部定巴塞呀

巴塞唔係有哥德式建築

樓豬呢

上次backpack咁歐遊
40日去咗15個國家
去唔切葡萄牙
今次想深度遊

已經開始玩緊有啲忙，又好似無咩人睇咁，有棄post 既衝動

要呀，我暫時去左Porto 跟附近兩個鎮仔，已經好鐘意，你有機會真係要深度遊

旅行有咩懷？
你唔更新當然冇人睇
我仲等緊

留名加油支持樓主

我睇緊ga!!

Day 2 Porto to Braga

話說到埗Porto果一晚天都黑齊又落雨，連個天都唔鐘意我，所以我對Porto係無感覺既，直到第二朝起身，拿拿聲執好野出去行啦，就變左另一個世界

葡萄牙最有名既青花瓷建築我終於見到啦， 好靚好特別

跟住行行下去到勁出名，有人什至話係全世最靚既火車站Sao Bento, 連JK羅琳都係呢到攞靈感創作哈行波特，因為佢住過係Porto一段時間

靚唔靚先？

至後就落斜行落杜魯河望下先

沿路建築物風光

唔洗行好耐就去到河邊啦

杜魯河

其實河邊最出名既笨唔係條河本身，而係一條叫路易一世大橋，點解咁出名？因為佢係同法國巴黎鐵塔同一個設計師創作架

大家覺得似唔似先？

差唔多時間，要睇所謂全世界最靚既書店啦，就行返上去

黎到萊羅書店門口，睇下有幾巴閉？

未到九點半開門，已經有人龍等買飛，無錯你無聽錯，入呢間書店係要課5歐先入到去參觀架

前面排左兩個韓妹

買到飛啦 yeah 跳起 V

屌 hi錯制未出曬就出左文添

繼續...

買到飛啦 yeah 跳起v

入到去睇過有幾靚先？

大家覺得佢值唔值世界最美書店呢個名呢？

將錯就錯打到呢到算，眼訓訓覺

待續。。。

仲睇緊既揮手 ，樓主要堅持落去唔好放棄呀 ！間書店條旋轉樓梯係幾靚既，果陣去諗住買本書留念，點知全部都葡文

Lm

有包有肉嗰舊叫Francesinha好味

Porto個M記 真係得啖笑
果陣上網睇相 影到好撚靚

點知去到

不過去葡萄牙唔識葡文都幾撚頹 果到啲人唔多講英文

巴打有冇去埋Aveiro 號稱葡萄牙威尼斯

建議你主力挽西班牙 正好撚多，啲哥德式建築

同埋巴打有冇plan去Cabo Da Roca

歐洲最西端 睇日落超撚正

尋日我參觀左另一個地方，爆左條旋轉樓梯既秘密，到時就會講，敬請留意

原來個包加蛋加肉係葡萄牙好出名，呢幾日都係咁見到

M記都OK靚既，係細啲姐，其實我而家係Averio 覆緊post, 等緊巴士去睇條紋小屋，行程plan好曬啦，今次主力葡萄牙，有機會先探索多啲西班牙啦惟有

會去，但唔知就唔就到時間睇日落呢

追緊你故，暫時未有勇氣，英文唔掂，你唔好棄故

多謝你，葡萄牙真係個好地方，所以想俾多啲人知道，應該唔會棄，係出得慢啲姐

Day2 續

行完書店，就四圍行下，點知就行左上去斜路上既波圖主教堂啦

大家就算唔俾錢入主教堂，因為果到都算高，所以望落去影下歐洲既紅屋頂都唔錯架
[img]https
://

影完紅屋頂就課左金入教堂參觀下

除左金碧輝煌之外仲睇到青花瓷裝飾

行到中午，要準備離開Porto, 其實因為我book 果間Airbnb得一晚有房，橫掂都要轉地方，我就直接book另一個我想去既鎮既Airbnb,之後再返返黎Porto.

而果個鎮，我參觀左一個對我都幾震撼既地方。。。。。

題外話，樓主個染頭差唔多每日都會唔見野，就黎連我個頭都會漏低埋係葡萄牙架啦，第一日去到瑞士轉機已經唔見左隻戒指，之後第二日，我新買左隻旅行青蛙，諗住以後去旅行都帶住佢，轉個頭又唔見埋，第三日漏左支未開既果汁係上一間bnb，第四日又漏埋條頸巾係bnb，之後既行程唔知仲會漏啲咩呢，哈哈

旅行青蛙唯一既遺照

Lisbon 有間食肉，好撚正又平，但唔記得名

Costa nova我都有去 正
睇完小屋記得去埋個海灘

咁我之後點去呢？

去左啦今朝，但係一直落雨，所以連個沙灘都費事落

呢個係波圖名物
你去到里斯本就搵唔到

去Lisboa食海鮮
可以去Ramiro
出面人多要排隊

下？竟然Lisbon會無，好彩唔覺意試左姐，我已經離開左Porto,好似真係無見過第二到有，唔係就無得食返

貴唔貴？我mark低先

合理價錢

番外篇

一個不大不小的意外，計劃趕不上變化，帶著未知奔往個小城鎮，寂寞吹拂著我衣襟，寒冷侵食著我髮膚，走著走著，柔軟的質感，呼呼的風嗚，漸紅的落霞，坐在安靜的小咖啡館，看著如此美景，聽著任我行那闋歌，情感不禁的缺堤，墨鏡下厚厚的眼皮，滴出了複雜的淚水

查左，應該就係上間清講果間，有時間一定去試，葡撻我係porto食左一間，俾係kfc食開既甜，不過都ok,去到Lisbon 會再試始祖店

好似好出名,會去試下，多謝清介紹

Day2 續

睇完大教堂差唔多要住火車轉城市啦

火車站前中央廣場

我要坐火車去既城市叫做Braga （日文笨蛋同音），位於Porto北面

唔洗好耐一個鐘左右就到左Braga火車站，Airbnb 個host message 我
話佢果到好近ibis hotel, 咁我落火車就即刻google map搵ibis hotel, 行左廿分鐘上山見到ibis hotel就叫個host黎接我，等左勁耐都唔見佢，我又再搵多次google map, 先發現Braga其實有兩間ibis, 山上係ibis hotel，山下係ibis buget,我搵果時又無對街名，所以就死死氣拖住喼行返半個鐘落山，又唔怪得host ,前後浪費左成個鐘

終於check in左bnb, 未食lunch就求奇係附近搵野食

野食就過得去啦叫做餵飽左自己，反而間野啲蛋糕仲吸引啲

食飽左就起行，去睇耶穌山上朝聖所，呢個亦係我係呢個城市既目的，等左陣巴士，識到一對美國姊妹花吹左陣水就上巴士啦

半個鐘左右就到站落車，我最後先落車，發覺頭先巴士上面啲人好似唔見曬，淨係見到對姊妹花背影，咁梗係死跟佢地行啦，都未見到個建築物，已經要不停咁Z字形咁上斜，今日已經行到顛左，行左廿分鐘，上到山腰就見到家鄉啦

遠望朝聖所

我睇資料果時已經覺得好震撼，見到實物果種震撼一啲都無減退，呢個巴洛克式建築於三百多年前，果時啲人仲要跪上去，唔係死忠耶撚點做到？

繼續Z字咁上去，會見到唔同造型既噴泉

又上去又近啲

又禁錯制出左文

繼續又行上啲

到啦，仲有個好靚既花園，係上面望落去既景又勁正

又有個小水池

行得咁那辛苦，梗係要隊雪糕下下火先啦

朝聖所旁邊有間酒店，實貴到仆街

提提想去既朋友，一路上山會見到呢啲六角筒形建築

唔好掂行掂過，記得望入去裡面每一個都有耶穌既故事雕刻，好靚架

休息夠就慢慢行返落山,返到去巴士站等車返市中心,見到點解似廁所既建築物有咁多人就八卦去望下，屌，原來係纜車黎可以直上山頂唔怪得落車之後啲人消失曬,佢地只係觀光客，我呢啲先叫做朝聖者

不過我覺得真係要慢慢一步步行上山先感覺到耶穌行苦路既感覺（自我安慰mode on)

返到去Braga市中心行左陣影下相咁

入黑就係bnb附近食，見有中餐就入去，係中式自助餐,8.5歐任食

飲飽食醉就跟住就返bnb休息啦

bnb圖，百幾蚊晚

Day2 完~

留名
幾正 同埋好似幾抵玩 食野唔貴

景真係靚

lm

清一人定點?
歐遊次次都2人,未試過一人,一人住太貴,我又唔住HOSTEL,因為SHARED BATHROOM

完全唔貴，我成日都係呢邊諗辦法洗多啲錢

靚架，有機會都去玩下啦

一個毒撚去，淡季真係住Airbnb都唔貴，百零二百一晚就有自己房，梗係住啦，hostel 又唔平得多，對比之下我去紐西蘭二百蚊都未必book 到hostel個床位, 所以今次葡萄牙我都唔咁慳，全部Airbnb

去Lisboa 買罐頭魚
下面2間都好高質
Conserveira de Lisboa
Loja das Conservas

我係其他城市都見，但係好似有啲貴，好好食？

我以前買過2€/罐
餸公仔麵必備

total budget大約幾多

波圖有無咩出名野食？ 個五歐書店值唔值得入去 ? 我plan 去完波圖飛去 palma (西班牙）

Day 3 Braga to Guimaraes
Guimaraes to Porto

黎到第三日，打鑼咁早起身就準備出發去另一個城市Guimaraes

一起身入廁所，依~喂，有個domdom既？我一個毒撚點會有得用，即刻同個host講叫佢處理返，佢話係另一個留宵客人既唔好意思咁話（屌你，係葡萄牙旅行定食女呀而家）

今次坐巴士去

尋晚買家個包係車上咬做早餐就算，前面果個應該係英文老師，見到佢係到改緊卷

介紹返，Guimaraes係世界文化遺產城市，點解？因為佢係葡萄牙帝國既發沿地，第一個國王就係呢到宣佈獨立，亦係第一個葡萄牙既首都

一個鐘唔洗就到左，第一件事就係去搵道牆打卡，咩牆咁巴閉先？無呀，寫左(葡萄牙誕生於此)既舊城牆囉

跟住行行下見到既遺址，我估一定同水有關既

跟住行到去個中央花園廣場，呢到都好出名架，打卡熱點

行左入間教堂望兩望

呢舊野幾特別

跟住就去參觀Palace of the Duke of Braganza, 有差唔多五百年歷史

好多野同十字軍有關

西人都用關刀架呢

呢個皇宮唔算好富麗堂皇，因為都咁多年歷史，但係都保養得好好

加多一歐就可以參觀埋附近個小城堡

城堡內部

城牆同外面

睇完就返去搭車，準備落返Porto啦

呢間野wifi 好慢，出住咁多先

待續~

番外篇 （無圖）

話說尋日係歐洲最閪點羅卡角睇日落，我坐係到，後面有個強國女好似model 咁瘋狂用腳架自拍，跟住就聽到，有個染下染下既泡菜仔找條女牌

泡菜仔用佢有限公司既英文同條女講：hi... where.. a ..a u ...from
女: China
泡菜：you... you... a.... so.. beautiful... can....I... have... your... ig？
女: OK OK...

之後我就無留意佢地既對話，原來啲泡菜都幾大膽找人牌。。。點解我無呢個膽量。。。

btw: 大陸人都用ig架咩？

送上羅卡角日落一張

我再見到會買平平地果啲試下，多謝推介

預左萬五港紙帶去洗，訂野有啲用信用卡，但我玩左咁多日仲好多錢淨，可能西班牙會用多啲，葡萄牙物價堅抵屌

多謝

罰你重睇，波圖名物上面講過幾次，俾個tip你，四方形既

萊羅書店其實好細，女既去咪正囉係咁打卡，我係仔就覺得一般般，還可以咁啦，你有女咪帶佢去威下囉

羅卡角好撚大風,上次吹到我頭暈

樓豬條CHINA GIRL好撚索? 有冇相

另外,我來緊都想試獨遊,2個人就去過好多次,獨遊最難搞住宿,太貴,唔捨得一個人住700 晚UP,但又唔瞓HOSTEL
你果D咁撚平點BOOK架

前日飛完 valencia to hk
No show 上海 冇事的 行李hk拎

羅卡角我去果日風平浪靜woo , 無相呀，一般貨仔啦，金髮葡妹正啲，其實諗返果兩條泡菜應該真係諗住過黎食女，因為係摩爾人城堡我試得好似又係佢地，係到幫另一個外國女仔係咁影相
酒店我就咁係airbnb同booking. com搵，暫時最平百幾蚊，最貴我都只係book 三百蚊一晚，可能淡季酒店堅平

Valencia 正唔正？

我上次去葡國遇到罷工
無火車去羅卡角

慘慘豬，送張圖俾你安慰下你

梗係無啦，我一個人去，就算企上去都無人幫我影，但我又見唔到好多人企上去，我其實係欄杆外面近燈塔果邊懸崖睇日落，紀念碑果頭好多人

撞正佢有個les falles節
全日放煙花地炮 好正 物價又平過madrid barcelona
Btw 我都係裸辭 自己去西班牙玩咗兩星期
Valencia > ibiza >mallorca >zaragoza >valencia
下星期又同fd去摩洛哥10日

Day 3 續

參觀完Guimaraes之後就返Braga收拾行李，因為之後又再返Porto玩多兩日，上巴士前係站上面個商場foodcourt食左野先

碟野啲肉多到我完全食唔曬，佢係咁切啲肉落黎成座山咁，好抵屌.

到左Porto去到Airbnb放低行李就出發啦

一直沿路行去杜魯河方向

果到最出名就係路易一世大橋，網上面好多人話係巴黎埃菲爾鐵塔個設計師起既，梗係要去朝聖啦

話說我行落杜魯河既時候，因為間bnb係係住宅區，一路行就發現有好多女人企係大廈地下左望右望，佢地就係連登仔最憎既臭雞啦，有老有嫩，有肥有瘦任君選擇，樓主咁正人君子，梗係目不斜視掂行掂過啦（想試下既朋友可以係rua de Santos Pousada果頭打個白鴿轉）

行到杜魯河果頭，依？點解有條橋同路易一世大橋一模一樣既？

蟀下隻眼，無睇錯丫，即係有條姊妹橋啦，睇返資料，原來網上好多資料都係錯既，果橋姊妹橋叫瑪莉亞皮亞橋，即係路易一世個老婆，呢條橋先至係艾菲爾鐵塔個設計師整既，佢面世仲早過路易大橋，反而路易一世大橋只係佢徒弟起既姐（樓主係咪識好多野呢hehe)
今日去杜魯河既目的係睇日落，網上有人介紹舊區果邊有個山上既修道院睇日落係最正既，就過去睇下

就行到修道院，要上少少斜

見到修道院啦，亦可以近睇路易一世大橋

個太陽慢慢咁落下，因為係高處，果到有好多海歐會係頭頂好近咁飛過架

凡係浪漫既地方，啲人都好鐘意扣啲鎖係到懶係野咁，樓主呢，扣喉就有得我扣

太陽慢慢從水平線消失，認真，我見過既日落除左長灘島，呢到真係數一數二咁靚

直到太陽唔見左，就行返路易一世大橋返舊城區啦

返到舊城區，終於去試下葡萄牙名物葡撻做晚餐，揀左呢間

裝修都幾精緻
叫左兩個撻同牛角包

試左之後發覺都幾甜下，樓主本人唔好甜，飲野都係叫少甜，所以都係鐘意KFC葡撻多啲，食完經過呢個出名既青花瓷教堂就返歸休息啦

Day3 完

分開兩次去？唔一次過玩埋佢？咁樣飛兩次都唔平woo

braga 一日遊值唔值得

係咪LATTEE,咁撚大杯幾$

絕對值得，個山上朝聖所真係好壯觀好靚， Porto 去 Braga又方便，一個鐘頭到就到